【涼茶大戰】王老吉vs加多寶 內地最高法院終極判決：共享紅罐

從2010年開始，廣藥王老吉與加多寶從商標訴訟，到包裝專利訴訟，再到廣告語糾紛，在法庭、電視、平面媒體、網路、超市貨架等各種場合展開一場世紀「涼茶之爭」。雙方爭議今日終於有最終判決。最高人民法院在第一法庭對上訴人廣東加多寶飲料食品有限公司（簡稱加多寶公司）與被上訴人廣州王老吉大健康產業有限公司（簡稱大健康公司）、廣州醫藥集團有限公司（簡稱廣藥集團）擅自使用知名商品特有包裝裝潢糾紛上訴兩案進行宣判。

最高人民法院終審判決認為，廣藥集團與加多寶公司對涉案「紅罐王老吉涼茶」包裝裝潢權益的形成均作出了重要貢獻，雙方可在不損害他人合法利益的前提下，共同享有「紅罐王老吉涼茶」包裝裝潢的權益。
法院作出判決後，加多寶在其官網發出通告，內容指感謝及熱烈歡迎最高人民法院就加多寶與廣藥集團紅罐涼茶包裝裝潢案作出公平公正終審裁決。王老吉而亦就判決作出回應，表示尊重最高人民法院的判決結果，目前王老吉涼茶已取得7成的市場份額。

點解會搞成咁? 邊個受歡迎多D

爭咩丫，溝埋黎做加多吉丫，笨

super

兩隻牌子擺埋一齊好似神主牌咁幾特別啊

內地涼茶品牌「王老吉」與「加多寶」產品外觀酷似，多年來雙方訴訟不斷，直至今日，內地法院作出最終裁決。兩家公司的恩怨情仇亦告一段落。

1995年，廣藥集團將紅罐王老吉的生產銷售權益租給了加多寶。王老吉品牌崛起後，廣藥自己則生產綠色利樂包裝的王老吉涼茶。1997年，廣藥與加多寶的投資方香港鴻道集團簽訂商標許可使用合同。2000年，雙方簽訂第二次合同，約定鴻道集團對王老吉商標的租賃期限至2010年5月2日到期。

在2002年至2003年間，鴻道集團與廣藥簽署兩個補充協議，將「王老吉」的生產銷售權租賃期限從原定的2010年5月2日延長至2020年，條件是加多寶每年向廣藥繳納商標使用費約500萬元(人民幣‧下同)。

加多寶短短幾年，即將涼茶銷至全國，年銷售額竟超過160億元。廣藥集團當年怎麼也沒有想到，曾被打入冷宮的產品如今會變得如此火熱。而親手把王老吉由醜小鴨養成大美女的加多寶，亦不甘心巨大的搖錢樹拱手送予他人。2008年開始廣藥與鴻道集團交涉，但一直沒有結果；同年8月廣藥向鴻道發出律師函，雙方簽署的兩個補充協議無效。

至此，王老吉和加多寶無論是外包裝還是廣告宣傳口號，乃至產品配方始終紛爭不斷，最後不得不對簿公堂。
綜合報道

加多寶
因為真係佢整先

廣藥本身將王老吉既商標同配方賣左比加多寶間公司，點知加多寶公司將王老吉賣到全國第一罐裝飲品，廣藥咪收返王老吉個名自己賣返，而加多寶公司就將原本賣緊既改名做加多寶賣
廣藥係國營企業，有共產黨撐腰，加上啲on9淨識王老吉，於是加多寶反而少左好多銷量

d北佬食埋咁多麻辣濃味野
涼茶清熱梗係好賣

打和

好撚多糖

個法官叫獎門人

爭咩呀...............溝埋.......

官司打和真係第一次聽

米奇都做到法官啦

加多寶 先係真正王老吉.
點都會買加多寶, 唔會買王老吉.

加多寶打江山
王老吉享成果

王老吉的確係王老吉既，不過用番你隻綠色紙包啦

加多寶先係將紅罐發揚光大

王老吉無咁好飲

細過飲開王老吉以為先係正版
人大左無聊走去google下
先知加多寶先係堅野

但有無人覺得而家甜左好多？之前涼茶味濃啲

細個果陣的確叫王老吉 廣藥租左王老吉既名比依家既加多寶用黎整鋁罐版 綠色紙盒裝就廣藥自己整返 果陣好似都叨光叨到每年賣10億包

後尾加多寶做大左 廣藥諗住痴住王老吉個市場拎返黎自己搞 所以反左面

律師真係大贏家